【0814 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效與科技管理）庾慧玲

武肺民間資訊

※確診個案資料 深夜(11點後)去依度等佢update 記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (深夜至凌晨先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

hi

Hi

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4312宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4313宗

香港7月檢測數字
※0701—0707 檢測數字：29211（日均：4173次）
※0708—0714 檢測數字：65611（日均：9373次）
※0715—0721 檢測數字：82713（日均：11816次）
※0722—0728 檢測數字：68991（日均：9855次）

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0813 0000 確診個案：3397 → 4312 (+915)

頂㩒錯制

Yeahhhhhhhhh

大

HI

香港已經輸曬了
第三世界都不如
一個月二千宗

你遲左1秒喎

有冇機升返上100?

渣ga

簡報會麻煩記者幫手問問
點解而家確診人士到訪大廈名單會咁多相隔咁耐先Update到
HA話而家確診人士唔駛等好耐已經入到院 咁正路冇理由會相隔十日以上先會問到佢去過邊
咁樣市民其實好難知道確診人士去過邊
特別係食肆 完全防不勝防

樓豬知道一定係Linda出席

樓主Hi

Lm

佢前幾日試過搞錯，嗰日係Sara Ho 出席

遲到

仲有12歲危殆case #4220

但係都係改變唔到你係君君嘅事實

8月13日00:00:00至23:59:59，多48宗確診個案

我同事剪左頭髮？

30初步

3x初步陽性

30幾初步？

好mc

高峰已過

真係唔斷尾
時多時少

好mc?

>30宗初步確診個案

又比放風多一宗

印度翻嚟學生

記者請問

係咪已經過咗高峰？

2宗輸入
46宗本地 (37宗本地有關連個案 9宗源頭不明)

2 imported
埃塞俄比亞機師 非洲／巴西 #4314
印度學生 #4360

葵碼+3

TVB 一陣又問係咪過咗高峰期

9宗 完了

unlinked 個位數了

旺角雅蘭中心稻香迎潮慶回歸群組+1
#4335

樓豬pin this

樓主：

廢炎

竟然仲有

長興大廈宿舍+1

慶回歸 過左個半月.....

屌每日一篇咁

有冇可能反彈

慶回歸又入一球！
祝佢地長入長有

希雲大廈+1初步
#4199相關

HA：尋日早上9時至今早9時多86宗呈報個案

老貓

9月要返工啦

趺啦

我正式宣佈 疫情已回落

你自己wtsap佢問啦

30人危殆
48人嚴重

下星期都要返多日 屌

初步？

可能下星期就要

樓主打風咁

話說琴日903 晴朗主持好擔心樓豬
話頭髮又唔梳唔剪 妝又唔化 眼袋愈來愈大

Linda每日嘅耳環頸鏈都有襯過

負壓病床 1247張 使用率58.7%
隔離/負壓病房 685間 使用率67.6%

麻煩mon po記者問下過咗高峰未？係咪已經回落緊？

九龍醫院護士初步
家人0812確診

好似得sara 先會著裙

九龍醫院骨科延續護理病房護士確診
家人早前確診
8月11最後返工
有發燒
有同事同佢食飯 密切接觸
2個同事要醫學監察

0811 最後返工日

跌幅放緩

院外感染較高

37 linked
29 family／meeting
3 貨櫃碼頭 #4333 #4343 #4336
雅蘭稻香 #4335 一路冇test
荃灣享和街張大偉 #4347
1 旺角長興大廈 0728離開舊僱主住長興 0811test
希雲大廈 1初步陽性 7月尾住

仲有呢個群組

講左下星期繼續WFH啦

其實好有可能永遠唔會斷尾

#4220 12歲男
危殆 穩定

輸入系統出現左問題

多CASE果陣反而冇咩問題 而家確診個案少左反而成日錯

都攰啦大家都

Tvb記者咬住個包講野？

有冇記者問下 我好想知

TVB 咁快嚟料

下星期冇wfh

你班記者日日都問

cctvb又問穩定

似串佢多d

mon po

tvb

#4340

樓豬都廢事答

係咪用左新檢驗方法
乜撚都驗唔到

ccTVB: case數目跌咗，係唔係疫情穩定？

tvb:你地叫我唔好問回落呀ma
咪問穩定囉

日日問好撚煩

都係外傭
去過中環一啲僱傭公司搵工

樓豬答都唔答

樓豬嬲嬲豬 勁大聲講咗句“咩” feel到噪底

如果係我屌柒佢添

Mc今日好溫柔

直接skip 好波

調查工作就好似而家咁囉

吓，仲未慶完？

睇下終國試劑有幾多個國家彈鐘

唔想答

有人問左？

老貓又嚟

好MC

唔係架 佢地好擔心驚佢lum 檔

好白

其實tvb係咪預左樓主唔答
純粹諗住問夠3條當做左野

完全無視穩定問題

長興case 住到0813 之後唔知 係公園搵到

立場個live寫住「逾30宗初步確診」

做cctvb都預咗交行貨

終於有人問d想知既野

unlink少左到底係驗少左定搵左之前d緊密去驗所以少左unlink

>30

屌個肺炎就玩完...

白滑腳板

問下46宗入面 有幾多係 自挖

記者幫手問到左高峰未 唔該

sh相關

開轉機啦你驚咩呀

果d相關既個案就係相關個案囉

遲啲咪開返轉機 又爆了

shshshsh相關shshsh相關sh相關

笑死

我以為果d都計unlinked

感覺sh上

unlinked嘅sh相關係計sh相關

雅蘭係去9號晚宴
8月10攞樽

其實而家d人係用緊邊樣檢疫方法？
2樣都有？

當放鬆放社交距離措施同 取消 WFH, 就係反彈/第四波既時機

笑撚sh死

0709 去晚宴
7月中唔舒服唔出街
0810 拎樽驗

樓主答呢d unlink case既問題明顯有耐性解釋好多

係咪因為問得有質素d

記者唔該唔好再問 回落 穩定 反彈 趨勢

中間傳左比幾多人.....

雅蘭 女
0709 慶回歸
07中唔舒服一路留係屋企冇出街（搵鬼信咩）
0810私家醫生化驗

問返佢專長嘛

好想記者問下

聲稱留咗係屋企
好似係

係囉 祝樓主安好

呢啲咪撚救啦

頭先個女記者ok

咁我覺得佢答呢啲算係咁
政治問題例外

d車會傳染人

竹君安好

估到你班友

邊個台

32台做咩野

一個月先拎樽
成家應該rip

有線

有無人問
沙田帝X 酒店 係咪有30個新增個案?

有冇人連登noti痴咗線

原來今日又有另一班

點解呢個post有人覆我無通知

可以頂足成個月先去睇病
封城14日都冇用啦
禁足撚可以收皮了

冇源頭得番個位數

same

白粉mon po

樓豬：我自己唔知唔代表其他人唔知啊屌

樓豬一答到狗同支那sh相關都話唔知 唔清楚 冇資料

佢住果楝大廈都仆街了

我自己唔知情（笑

32台播2樣野搞到好細

帶病毒幾個禮拜

但其實隔離又只係14天

樓豬玩嘢

啱啱先收到noti

其實而家啲記者會輪更係咪唔同咗
唔再係一個禮拜換一次？

超級傳播者

問咩 係街睇唔到

metoo

佢屋企人呢

記者：佢係咪驚比人揭發係雅蘭群組呀？

我都係

帶菌成個月

隔勁耐先彈noti
啱啱先彈你出po

藍絲點會講真話

驚俾人知佢係on9藍絲之一

4335 有冇講住邊

嘩 番黎喇 駿洋邨既問題

樓豬控制緊個po

駿洋邨未必會還

再咁落去逆權侵佔都有份

今日我同事好得閒

健康碼都收埋皮

今日48宗確診，有3x宗初步確診，初步確診又升返

一定有口水佬！

我估係近渡船街嗰堆舊樓

聽日50+

都諗唔明咩心態
月中爆到ON9你有份去你冇病徵都想驗啦
發病咁耐都仲死頂CLS

女記者英文真係

支那人：憑我本事隔離 點解要還🖕

會去呢d活動既on9 撚會留係屋企咩

一定會有口水佬！

其實如果係我，還返都未必敢住

拖咗成個月
而家入院會唔會即刻rip

班blue objects可能信嘅

今日呈報個案都接近100

昨日初步確診<20，今日都46宗，所以如果措施/wfh 取消/放鬆，反彈係必然既事

專心啲ok？

封城14 months!

日日落街唱歌跳舞

mon po君

趨勢暫時重跌緊

加埋轉機開番 借機第4波加 大陸救港劇本

唔係口水佬

唔罩周邊走同跳舞邊個屌我唔戴罩就屌返佢on9轉頭

😦😦😦

有呢條ON9我估真係有排都唔撚完

呈報個案跌緊喎

佢講咩
焦聽

同埋最近呢幾日大家見下降返又出哂街

又mon po

慶回歸個個

貨櫃碼頭 3 staff
#4272 屋企人
#4313 屋企人

慶回歸
7中覺得攰

樓豬玩手機

港豬：沒得去旅行 沒得去食自助餐 沒得一群人去玩
我就黎發癲
確診減少～安全了 出街出街出街

想睇樓豬個確診者file

覆Po

話唔定係慈雲山大爆發既兇手

老鼠帶病毒 又mon po?

完

咁就完

HA好少會咁詳細解釋PPE用量，庫存同採購
雖然講嚟講去都係同一套答案
但最起碼代表咗HA有留意網上言論
算係發問權delegate到一般市民度

要覆post

覺得攰 仆街喇 我次次番到公司都覺得攰 唔通我中左招

唔係有一日得返四十幾宗咩

咁快完？4：58 5點都未到喎

好快完左

01

屌咁快完

5點未到就完

4x好似冇

咁早

未屌完01就完

今日星期五會匯報PPE存量

係咪史上最快？

要人幫你執筆

哇記者都咁少

你趕住去邊？又同linda去堂食？

跟確診人數計時間？

唔知會唔會收到佢粒

樓豬今晚早啲出building list啦

係啦 講咗半個鐘都冇

12頁

樓豬答左疫情問題，話如果咁快放鬆社交距離措施，好大機會會反彈

樓豬撚我哋推返琴日個po咪算 夠環保

係個個星期五都有？
以前都唔多覺

終於早收

我都想

不嬲都有

其實個個星期六日都好撚多人出街
lunch 都係排晒隊入餐廳食架

普通科門診或急症室無需入院嘅會派樽
翌日早上自行採集深喉唾液樣本後交回

急症室符合病徵而病情需入院嘅
會專人即場採集咽喉拭子樣本

返到公司覺得攰係好正常

g持

個撚個返工放工都訓撚到隻豬咁架啦

今日樓主好似專心左
覆少左我地

銅鑼灣好多人行街

三百幾個咋

走唔切

無曬豬氣

根本下午真係冇少過人 係夜晚冇得堂食真係差D既

其實真係無野好驚

我覺得你單純因為缺氧

真 帶左口罩易攰左好多
返到屋企除返又冇乜野

又話有100萬人去大型檢測嘅

好多人既心態都係邊驚得咁多

特別係你出街食飯 條LIST尋晚UPDATE仲有D 7月31同8月1既

仲有之前我樓下酒樓都係隔成十三日先UPDATE
根本避都冇得避 叫做好自己衛生就算咁

我係公司成撚日帶到頭痛
走入個倉搵個無人既地方拉低口罩企一陣就好返好多

但戴左口罩我鼻敏感改善左好多

天氣熱 口罩透氣度差既 焗到頭痛

之前高峰啲post樓主記者會未開始已經30幾頁

點解我仲成日流鼻水

我而家係除口罩食野果陣會流

戴住唔郁佢真係一D鼻水都冇

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

想問私家診所拎樽仔驗送唔送中公司要求驗

如果係交翻去CHP指定收集點就唔送中
係CHP驗

每日係門診派110個樽俾無病徵嘅人去驗 應該係

「由於公立醫院的化驗服務需要處理大量臨床診斷工作，目前的服務量亦已經飽和，此計劃的化驗樣本會交由本地認可的化驗室進行。若有化驗樣本對2019冠狀病毒病呈陽性反應，有關結果會根據既定機制呈報衞生防護中心作覆檢核實，及通知有關市民盡快安排入住公立醫院接受隔離。若市民在遞交樣本後三個工作天內沒有接獲通知，即表示測試結果為陰性。」

唔該巴打 咁我搵果間都可以
但食水都幾深 樽仔四百+診金三百幾（一定要睇）

邊頭
頭先搵左另一間$200全包但係話唔會有證明，連sms都無
我以為醫管局全部都會出陰性果個sms？

帝逸？嗰個唔係話係30個免檢疫終国醫護咩

葵涌貨櫃碼頭 3號 4號 大爆發

原來係咁 咁我點知佢漏左定真係陰性？

等一個禮拜

痴撚線
邊條弱智諗

陽性你會俾佢幫襯？

CHP會fax result翻診所~

淨係識係垃圾會瞓覺嘅objects點會solve到呢啲邏輯問題

好憔悴

藍店協會

可能係deliveroo條友諗出嚟

想幫佢梳番好右邊嗰條頭髮

弱智就番工場做野啦 學人搞協會

陽性直接入亞博/醫院食啦 都ON9

新聞稿update咗

你試下日日出黎見記者答問題，你都會有呢效果

細健康碼可以收皮

慈中又入波

慶回歸 #4335 龍珠島花園 9 座

龍珠島花園 9 座

咁隱世都中

諗起之前話因為要對呢個係邊個阿爸 果個係邊個阿媽
話要搞好耐所以關連CASE唔打個關連CASE NO. 落去
但你都SHOW得係關連 即係本身已經係對左啦 打埋個NO.落去又做多好多野咩

#3649
0803 中西區 豐盛大廈 張三
0803 深水埗 碧海藍天地下至二樓
0803 深水埗 聖公會聖馬利亞堂 莫慶堯中學
0803 油尖旺 循道中學

#3688
0805 油尖旺 耀中大廈百佳酒店

#3741
0801 南區 Marina Tower
0804 南區 香港仔中心

#3937
0803 灣仔 跑馬地馬場會員看 台第2座 Hong Kong Kitchen

#3938
0803 灣仔 世貿中心

#3968
0804 北區 福成商業大廈
0804 北區 和豐工業大廈 華記永樂飯堂

#4047
0804 油尖旺 翠園大樓(二期) 聰記車仔麵

#4154
0807 葵青 美涌大廈
0807 葵青 德昌大廈 兄弟快餐廳

#4187
0810 九龍城 土瓜灣道 78A 號 漢寶酒樓
0807 九龍城 寶馬閣

#4201
0807 西貢 尚德廣場 新樂園魚蛋粉
0807 西貢 尚德廣場

#4255
0809 離島 超級一號貨站辨公大樓南座

#4266
0810 葵青 星星中心

#4268
0812 沙田 置富第一城‧集

#4275
0810 觀塘 九龍灣國際展貿中心

#4290
0812 黃大仙 慈雲山中心

#4294
0810 油尖旺 大同新邨大有樓
0812 觀塘 順利街市
0812 油尖旺 奧柏‧御峯 彩翠軒酒家
0812 油尖旺 華源工廠大廈 33

#4296
0812 沙田 金禧商場
0812 灣仔 國泰大廈 麥當勞
0812 灣仔 銅鑼灣廣場一期 UCC Coffee Shop
0812 灣仔 掃桿埔紀律人員體育及康樂會

#4298
0812 西貢 匯翠坊翠林街市

#4304
0812 東區 杏花新城 麥當勞
0812 東區 杏花新城

#4308
0812 屯門 良景商場 大快活

#4327
0810 深水埗 樂年花園

#4338
0810 油尖旺 奧海城3期
0810 油尖旺 雅蘭中心
0810 深水埗 黃金電腦商場

#4344
0810 九龍城 凱旋工商中心一期

#4335
0718油尖旺 雅蘭中心 稻香

忍唔到眼淚

今日應該有55宗以上確診個案

消息人士幾時出黎